有無人認同我哋應該推崇「贖罪」概念？比藍店賺1蚊，就要捐返2蚊比黃圈

我講既「贖罪」，並唔係買贖罪券，唔係捐錢當做咗野

我地需要承認一個事實，係生活好多部份被藍店同紅企主宰，我地無辦法完全同佢地切割，有時切割咗亦會帶黎生活既唔方便，下面有三個例子：

例子1，你因為某啲原因，唔幫襯藍店唔得，洗咗50蚊，咁你可唔可以捐返50蚊比黃色經濟圈？甚至係50x2=100蚊？（原因：大集團可以用你果1蚊搵2蚊返黎，甚至更多）

例子2，你去某個地方搭巴士要一個鐘，搭黨鐵只需要半個鐘，你可唔可以捐多份車錢 / 半個鐘人工比黃圈，甚至做多步，抵制黨鐵廣告商？用綠卡果啲「老人家」我就唔評論啦

例子3，你鍾意睇TVB劇集，你可唔可以每日做返、Share「抵制TVB廣告商」任務？可唔可以靜靜雞睇，唔好幫佢make noise？

上面幾個例子蘊含住兩個概念「你比藍店賺咗錢，但你要比黃店賺更多既錢」、「你要令藍店蝕既錢多過賺既錢」，曾經聽過個例子，係手足食完藍店再搵食環投訴佢，呢啲真係玩野極致，大家唔好學

有啲手足睇完可能會好嬲，唔明點解「撐黃罷藍」小小事都做唔到，我好感恩你有堅定既意志，但現實往往不能盡如人意、紅藍不能完全斷絕，呢個時候就要為手足提供折衷方案，即係我講既「贖罪」，如果大家都有贖罪概念，分分鐘可以令黃圈更鞏固、藍圈被削弱，以下開放討論

延伸閱讀：
贖罪唔知搵邊個？呢條link集合咗超過十個眾籌等緊你呀！

迅速收1個負評

屌,禁錯負皮

屌原來係你

推

係我,對唔住

贖罪概念，撳錯1次負評推返5次post

對唔住小馬

推十下補返

even better

1/10

2/10

鍾意睇大台劇集又話自己係黃果啲，可唔可以做返TVB任務補數？

【抵制TVB戰線】
FB:
TG:

3/10

4/10

5/10

開放討論，唔好留低個負評就走

7/10

唔太建議用罪惡感嚟推廣

6/10

含撚啦，屌你老母

點解唔係一蚊都唔俾藍店賺

但其實可以為手足提供標準去貢獻返黃圈

8/10

pish人人贖罪

9/10

10/10

認同

以為係課金po 啊

呢個係最理想做法，但唔係個個好似我地咁堅定

有得諗喎

我發現有人整合咗眾籌link，咁我po返果個連登post出黎就得啦

又洗底

呢個可以
要對食肆既政治立場有要求

咁快

如果係用實用post洗底，不亦樂乎？

Agger
但好快會比人屌
樓主走先

push

不過你啲人唔好check去睇後面啲內容

全部都係吹水內容加電台

樓主等緊上熱門，唔走住

李綺雯手足

俾你老豆做帛金？

同意

辛苦哂

但係成個贖罪concept就係唔為抗爭做實事只係出少少錢贖罪。抗爭各方面需要人多過錢

今次搶唔到第二喎

下次會努力

忍唔住食一兩次藍店我覺得無問題
但要內疚同keep 住支持黃店就可

贖罪是補救，抗爭是責任。

我講贖罪唔係教大家捐錢咩都唔做，我expect所有手足都應該有一個抗爭角色，例如Twitter、文宣、貼紙師、抵制TVB、旁聽師

街頭抗爭幾乎絕跡，你個個禮拜慳咁多時間唔做返其他抗爭角色，咁你啲時間去咗邊？

正負評都多嫁喎，即係好多街客，點解上唔到熱門

咁我捐完一千蚊係咪可以餐餐食m記一星期

interesting

我講緊無可奈何既情況下光顧藍店，你住麥當勞市？

根本應該咁

有班鍵盤勇武成日笑肯贖罪嗰班，但佢地唔知現實係更多人連贖罪都唔撚做

真係有班人唔教佢贖罪就唔識贖罪

係咪正經ＰＯ都要我膠化

小馬啲fans 好難理解

仆街，呢個標題可以點膠法

笑死

去炸雞先

好難啊

我好鍾意食m記 樓下就係m記 日日行過都聞 忍得好辛苦 仲要可以慳錢 咁算唔算無可奈何
利申 純舉例 我都好耐冇食m記

明白樓主個出發點 但係我覺得推崇呢個概念會令到啲人更加易放棄罷藍
本身都已經難堅持 依家仲要有埋補賞方法 咁就多咗個機會比啲人放鬆一下

使唔使

小型轟炸任務

ok

呢個觀念好易做錯, 令人覺得捐錢算啦唔洗行動抗爭

所以不了

我都明白你個隱憂...

咁早嘅今日？！

推唔起喎，咁我去返另一條戰線先
反正洗底已完成

自己打，唔係轉載嫁

剛剛好排熱門第尾

日日都好努力咁搶第二終於出人頭地

睇tvb唔ok啦
耳濡目染
賣廣告時段仲有新聞提要
又有渠道接收偏頗報導

你會唔會話買1份大公
買2份蘋果？
有毒資訊入咗腦
唔係咁易洗走

證明手法效益唔大

爆冷爆冷

推下

Push

你個標題令人誤會？

感謝苦沖巴自動波

一嚟唔想俾藍店賺，二嚟呢一年其實已經慣咗唔食藍店

btw如果真係要推，個筆錢唔應該俾黃店，係俾在囚手足/612

開得呢個帖都預咗收正評

預咗收負評先岩

Halo guys

lm

今日竟然早放 可以推夠十頁

食環署食屎狗嚟

有黃梗係幫襯黃啦，貴啲都幫襯，捐錢就一定捐啲較小眾／告急果啲

有幾種人

其中一種人就係
：我今日搭咗黨鐵點算，好似對唔住手足
咁樓主個諗法叫做幫呢啲人嘅心理過得舒服啲

係，黃圈又有更大得益

問題
你幫藍絲一次，係唔係都叫助長左佢？

咁點解唔一次都唔助長佢?

都幾好，不鬥黃

其實對黃店無贖罪感，佢地最多係同路人，真正應該贖罪既係在囚手足

樓主推捐俾黃店既用意係咩

因為「淺黃」做唔到

可能我用字唔好，我話捐黃圈，其實係包埋612/守護孩子/其他眾籌

熱門十五

Totally agreee

所以都係同自己鬥黃算

po 新聞

公價係三倍

搭一次黨鐵就要消費一次黃店 求其買杯嘢飲都得啦

咁咪助撚長左藍店囉
你話幫襯唔到黃店既，一個月一兩次幫襯d無表明立場都話ok

有時見到淺黃朋友唔小心幫襯咗藍店，教佢唔好再幫襯之餘，都可以教佢贖罪丫嘛

agger。只係有d人會當贖罪係責任。

好過冇嘅
但記得有得揀梗係揀黃圈

有黃買黃是標準吧？

咁我比番兩個正皮你

你有分身我唔介意

熱門十一

到既個個都覺得去藍店食夠晒方便

黃店就收皮
香港人 只求方便
藍店樓下就有 黃店就要行遠d

就算比佢贖你估第時一有機會
唔會反咬一口？

呢個概念推廣得好無疑係對黃色經濟圈有好處
不過呢個時候就會有啲仆街大條道理食藍店 然後話自己會幫襯返黃店但係冇人可以即時證明到

我又唔覺得食藍店係迫不得已既情況喎...

唔認同
根本就一蚊都唔好比藍店賺
真係避唔到既先諗贖罪
一比十最少啦

關鍵係佢有冇罪疚感 衰啲講句 幫襯藍店無嘅直程唔係同路人

唔係逼不得已啊 啲港豬怕俾人鬧先唔敢食藍店 佢哋咪持住可以贖罪不停食藍店

如果真係覺醒就唔需要贖罪因為佢哋唔會再幫襯藍店

點解係兩倍

唔三四五倍？

兩點要澄清！
1) 食藍店根本套用唔到落例子1到，例子1我係講緊「無可奈何既情況下幫襯藍店」，食唔到黃店咪食綠店囉

2) 贖罪是補救，抗爭是責任。

我講贖罪唔係教大家捐錢咩都唔做，我expect所有手足都應該有一個抗爭角色，例如Twitter、文宣、貼紙師、抵制TVB、旁聽師

街頭抗爭幾乎絕跡，你個個禮拜慳咁多時間唔做返其他抗爭角色，咁你啲時間去咗邊？

假如曾經投一要畀「泛民」
就要投兩票「本土」去贖罪

最理想就全罷藍啦
但始終會有人係全罷唔到 咁就睇佢哋願意為呢個罪疚感付出幾多

冇錯
係驚影響手足罷藍店個意志啫

正視聽，如果係食店，有咁多選擇根本好難被迫食藍店，但如果講緊其他商品係得藍店有售，唔買唔得，咁就套用到落例子1

TDLR：食藍店正仆街

Pishhhh

咪呀你
Tick兩個tick落同一張form度即時廢票

你做到既話咪得

自己一要
拉多一票

唔接受
一蚊不落藍店手

其實都可以
心底裡都有做緊其實

pish

皮已正

其中一個例子 啲人貪平貪方便貪齊就去淘寶買嘢

小心俾人砌勒索

推 good idea

邊度勒索？

贖罪咁難聽，叫黃圈罰則咪仲好

我知樓主想講乜，重點係俾多啲容錯空間黃圈手足，唔好幫趁一次藍店就判死刑，令鬥黃出現，比如話今日食咗餐藍店，就罰你一星期之內要食返兩餐黃店嚟補數

令已發生的錯誤變成推動黃圈的正面影響

輕輕一推

我負皮都俾唔到

你明我講咩

sor 睇錯俾藍店翻身

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

有d唔現實 普通人邊有經濟能力咁做 宜家環境咁差 好多人開飯都成問題 仲要用罪惡感做誘因 係咪想迫走一班人出黃圈？

我唔同意「鐘意」係食藍店理由
食藍店係羞恥，係恥辱，我只會係無可奈何嘅情況下幫襯藍店
例如好趕要搭地鐵，好窮要食M記，好急買野要去惠康
但搭完地鐵之後我會買多餐黃店，捐多少少去網媒
呢個係我理解嘅「贖罪」概念

如果本身響藍圈付出唔多，其實「贖罪」金額都唔會多

將錯誤規模化，再訂立相應的明確的「懲罰」，咁到有手足做錯嘢時就唔駛鬥黃，直接叫佢跟返個罰則做嘢就得，唔駛再拗係扮黃定偽黃

我以前都諗過類似的idea，不過嫌麻煩冇寫出嚟

係唔敢高調咋
如果有人打開缺口傾開
或者匿名民調
"過去一星期 有無幫襯過藍店？"
"咩原因令你仲幫襯藍店？"
結果應該嚇撚死你

例如住緊村屋嘅黃絲
會嗌pizza hut
因為其他外賣唔入村
如果我係村屋人
買759 pizza算

我一蚊都唔俾藍屍班仆街，
俾多兩蚊黃店，
得唔撚得先

小馬

支持
始終有好多時候生活避唔到藍店
有時一次半次幫襯完真係好內疚
不過呢個可以係動力幫翻黃圈

我都有呢個idea好耐，今日先有心機打出黎

得，支持你，我地一齊努力

丞相好波 卿家好耶

藍圈都係壟斷性既財團 有邊個可以完全避免 淨係搭狗鐵大部份人都避唔到 咁做我覺得好多人會抗拒囉 用d正面既鼓勵方法 先吸到更多人入黃圈 下下都罰 邊個會受

一路有
外勤撚中午趕時間成日食m記
星期六日會食返2/3餐黃店

或者你可以用「勞動」方式作為贖罪，抵制黨鐵、TVB廣告商，做多啲網絡戰線，做吓貼紙師

呢個係要好小心咁處理
亦都要知呢個位將會係五毛狗帶風向同批鬥淺黃嘅切入點
呢個罰則用意係 「就算深黃都有啲藍嘢避唔開」
有錯請指正

啱，遲啲可以綜合埋做alternative solutions

呢個罰則用意係 「就算深黃都有啲藍嘢避唔開」
I like that

大前提係真係迫於無奈下幫襯藍店
否則個個都當咗贖罪係做咗野，藍店就繼續生存

贖罪不如不犯罪

啱

唔支持 好容易令到有部份人大安旨意食藍店
而家啲人食完要驚住比人屌 咁樣會好啲 要食既人內疚
比左一種具體方法人去補償 反而令食完藍店既人內疚感細左 長遠黎講甚至演變成食藍店既常態

1. 放寬只會導致滑坡效應， 我做左被人捉到咪話會贖罪囉， 只會越嚟越多人唔做

2. 做左叫人靜靜雞，係肯面對現實的做法， 嗱，佢話俾做， 唔開post 就ok

有fd一早咁玩，唔小心洗咗喺藍店，要用返2倍落黃店

你個FD好「守規矩」

抗爭都有得hedging

Btw G持

以上推論適用於任何藍色服務

點講好
對有經濟能力人士其實唔成問題
但係對低消費力既學生好似唔太work
（唔洗話邊啲黃店都抵之類啦）
（有啲區黃店真係欠奉選擇）
（M記30內有包有薯條有野飲其實好難鬥）

捐飯卷俾低消費能力既手足
等佢地都可能排除食藍店option會唔會更好？
一黎直線抽擊主打低消費路線既藍店
二黎可能俾手足享有營養更豐富既黃店
三黎手足都可以儲低啲錢去消費其他黃店

幫襯藍店會內疚嘅多數係深黃
但深黃其實一黎好少可會幫襯藍店啦
二黎其實已經將抗爭融入深黃
有得揀黃店就一定揀黃店
搵嘢食/salon etc都會google咗先
如何令一d淺黃產生內疚感都唔係話咁易

不過樓主idea唔錯
大家可以試下搵d方法令身邊嘅淺黃朋友幫襯藍店嘅時候有內疚心理同贖罪嘅概念

陳層主我幫你頂住先
黃軍好快殺到

用「勞動」贖返罪又得唔得，鼓勵佢地打twitter戰線、TVB戰線、貼紙師戰線

樓主想法多餘
用埋啲旁敲側擊嘅方法

只會令人更加反感 黃都變藍

我諗你應該係話，如果罰啲「淺黃」，會迫佢地轉成藍？

推，翻工包外賣伙食，個腦細藍到痴L線，日鳩日食藍店。早餐 食翻黃店

因為連登前線軍師要拎飯券入去食M記

簡單啲，好似好撚趕時間焗搭黨鐵，首先可以先拍咭再跳閘，因為唔見佢地清潔過太高危

到攪掂哂啲嘢就去幫襯返黃店，首選揀啲細鋪

幾好

有錢點解要俾黃店

唔比黃店咪比眾籌

其實都係唔錯 但係樓主要加返提醒字眼
呢個辦法只可以係揀無可揀，避無可避情況下幫襯咗藍店先贖罪，唔係鼓勵返無政治消費，我怕啲人遲下無咗黃店優先個做法你知幾多淺黃 港豬同意志不定嘅人㗎啦

有呀, 置頂再強調一次

呢啲好多人一直都做緊
我有朋友早牌係日本讀緊日文都照做文宣打日本線
但係無奈番到黎香港無工番都係硬食M記之流

都係果句，涉及錢既部份就會好麻煩
唔係個個經濟能力都咁好
或者佢住既範圍有咁多平價黃店揀
而且藍店黃店係一個選擇而唔應該係強制規限
食藍店亦應該唔係十惡不赦既事

果陣活動前線好多人都只係咬包飲水就一日
但係呢啲食物咪又係藍既多
只係大家應該將之視為一種表達方式
為世所逼既情況下邊個唔想食黃店
就好似大家因為惡法所逼要除文宣
咁係咪代表大家已經變藍？

我諗選擇之間除左黑白
都可以留番一啲灰色空間

我諗同膠袋收五毫原理一樣掛

其實首先要有唔好資敵既概念

onlun9

推推推

0/1

罷乜都好 一切只能盡量 極端嘅野就算個動機好都只會演變成反人性嘅行為

日常見到藍店當然唔會畀錢佢哋使啦，但總有無可避免嘅時候
例如返放工因為地點/車費問題焗住搭黨鐵；半夜要買嘢食淨係得便利店無得其他選擇etc.

咁就唯有其他方面做多啲補償返囉

一個月淨係比食一兩次冇表態嘅食店 其餘都要食黃店
你班友係咪痴撚線

樓上有冇人去左7仔/ok買蘋果呀

應該一早要咁諗
鬥黃係應該自己鬥自己

每個人都會有自己「無可避免」嘅時候 呢啲野人人唔同
但連登有班人好興律人以嚴 待己以寬見到其他人搭狗鐵就屌鳩佢 自己去撚左7-11買報紙就當冇事

呢下就係要學五毛推到極端先唔會助長其他人不斷俾藉口自己益對家
樓豬係真心唔知自己開呢個post係會俾更多藉口人去食藍店，而唔係咩補償到黃店
上面已經有人話咩無得揀咩乜乜柒柒，事實絕對係你仆街係你懶
我係犧牲自己時間呢一年唔搭黨鐵唔食藍店，相比其他人絕對係好少

應該每日都做1樣抗爭行動

Twitter 戰線，黃店，facebook，和理lunch，遊行（如果有）

但其實推崇贖罪呢個概念可能會令好多人越嚟越無所謂？未必真係避無可避。

你做得到先好講 中資滲透港人生活每一層面 點係你話一蚊都唔俾就會做到

推到極端就係違背人性。唔好再用自己嘅情況然後再諗其他人嘅情況都係咁容易，我淨係同你講黨鐵，上網搵下鐵路發展策略，政府有心打壓其他公共交通發展，而你就衝出黎罷唔到鐵一定係因為懶

你嘅避無可避同我嘅避無可避一定唔會一樣，所以講咩都係靠自律，壓推呢套只會搞到成日網絡公審，變相瓦解士氣。

幫你班懶人搵埋啦，睇多啲公共行政野，唔好因為你好彩罷到黨鐵，就以為其他人懶所以罷唔到。

你都on9咁而家你咪又係用自己諗其他人有理由做唔撚到，而家通街三毛帶風向，就係因為連登仔易俾人帶，你唔用對家招數帶風向，仲學樓豬一日割五城，明日割十城，剩撚討論點妥協過幾年咪變撚返以前香港囉
拉

已封鎖會員 - 掙扎大師

啱呀

打狗係純抗爭 所以唔需要妥協 搭唔搭黨鐵呢啲野除左有抗爭成份仲有公共行政同政治成份 點會唔洗妥協

係，「贖罪」概念既前提係自律

咁講自律嘅姐 咁就搞到佢唔係黃店優先咁呢個人都好極有限

其實又未去到「罪」嘅 同藍色經濟圈有錢銀來往係好正常嘅事 有啲野過到自己果關咪得 正如唔會有人白痴到去jer住啲黃店問佢有冇同藍店/中資有錢銀來往
如果樓主係討論緊果班得閒冇事都要上淘寶買垃圾果班死港豬嘅話 都唔見得佢地係同路人啦
有好多手足就係唔識係呢啲小事上放過人 有同路人食一兩次藍店都要咬到佢死為止

戒唔到藍店嘅各位不妨一試

樓主可以再包裝得好啲 個主體性唔應該係藍店度 所以個idea唔係「比左一蚊藍店 就要比番兩蚊黃店」
轉成講 「確保自己每用一百蚊 有七十蚊係比左黃色經濟圈」會好啲

後者其實係大家一直推崇既概念，但我想講既真係同標題寫既一樣

「贖罪」呢個概念難入口 因為有啲情況 幫襯藍店嘅黃絲都同時係受害者

樓主好波

見到抵制cctvb人數咁低，你都知點解啦